\markdownRendererBackslash{}times \markdownRendererBackslash{}mathcal\markdownRendererLeftBrace{}M\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererEmphasis{\markdownRendererLeftBrace{}2\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererBackslash{}left( \markdownRendererBackslash{}mathbb\markdownRendererLeftBrace{}R\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererBackslash{}right)\markdownRendererDollarSign{} l’application \markdownRendererDollarSign{}\markdownRendererBackslash{}varphi\markdownRendererDollarSign{} par : \markdownRendererDollarSign{}\markdownRendererBackslash{}varphi \markdownRendererBackslash{}left( A,A'\markdownRendererBackslash{}right) =\markdownRendererBackslash{}text\markdownRendererLeftBrace{}tr\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererBackslash{}left( \markdownRendererCircumflex{}\markdownRendererLeftBrace{}t\markdownRendererRightBrace{}AA'\markdownRendererBackslash{}right)\markdownRendererDollarSign{}, où \markdownRendererDollarSign{}\markdownRendererBackslash{}text\markdownRendererLeftBrace{}tr\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererBackslash{}left( \markdownRendererCircumflex{}\markdownRendererLeftBrace{}t\markdownRendererRightBrace{}AA'\markdownRendererBackslash{}right)\markdownRendererDollarSign{} désigne la trace du produit de la matrice \markdownRendererDollarSign{}\markdownRendererCircumflex{}tA\markdownRendererDollarSign{} par la matrice \markdownRendererDollarSign{}A'\markdownRendererDollarSign{}. On admet que \markdownRendererDollarSign{}\markdownRendererBackslash{}varphi\markdownRendererDollarSign{} est un produit scalaire sur \markdownRendererDollarSign{}\markdownRendererBackslash{}mathcal\markdownRendererLeftBrace{}M\markdownRendererRightBrace{}}\markdownRendererLeftBrace{}2\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererBackslash{}left( \markdownRendererBackslash{}mathbb\markdownRendererLeftBrace{}R\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererBackslash{}right)\markdownRendererBackslash{} .\markdownRendererDollarSign{} On note \markdownRendererDollarSign{}\markdownRendererBackslash{}mathcal\markdownRendererLeftBrace{}F\markdownRendererRightBrace{}=\markdownRendererBackslash{}left\markdownRendererLeftBrace{} \markdownRendererBackslash{}left( \markdownRendererBackslash{}begin\markdownRendererLeftBrace{}array\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererLeftBrace{}cc\markdownRendererRightBrace{} a \markdownRendererAmpersand{} b \markdownRendererBackslash{} -b \markdownRendererAmpersand{} a \markdownRendererBackslash{}end\markdownRendererLeftBrace{}array\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererBackslash{}right),\markdownRendererBackslash{} \markdownRendererBackslash{}left( a,b\markdownRendererBackslash{}right) \markdownRendererBackslash{}in \markdownRendererBackslash{}mathbb\markdownRendererLeftBrace{}R\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererCircumflex{}\markdownRendererLeftBrace{}2\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererBackslash{}right\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererDollarSign{}. 1. Démontrer que \markdownRendererDollarSign{}\markdownRendererBackslash{}mathcal\markdownRendererLeftBrace{}F\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererDollarSign{} est un sous-espace vectoriel de \markdownRendererDollarSign{}\markdownRendererBackslash{}mathcal\markdownRendererLeftBrace{}M\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererUnderscore{}\markdownRendererLeftBrace{}2\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererBackslash{}left( \markdownRendererBackslash{}mathbb\markdownRendererLeftBrace{}R\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererBackslash{}right)\markdownRendererDollarSign{}. 2. Déterminer une base de \markdownRendererDollarSign{}\markdownRendererBackslash{}mathcal\markdownRendererLeftBrace{}F\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererCircumflex{}\markdownRendererLeftBrace{}\markdownRendererBackslash{}perp \markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererDollarSign{}. 3. Déterminer le projeté orthogonal de \markdownRendererDollarSign{}J=\markdownRendererBackslash{}left( \markdownRendererBackslash{}begin\markdownRendererLeftBrace{}array\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererLeftBrace{}cc\markdownRendererRightBrace{} 1 \markdownRendererAmpersand{} 1 \markdownRendererBackslash{} 1 \markdownRendererAmpersand{} 1 \markdownRendererBackslash{}end\markdownRendererLeftBrace{}array\markdownRendererRightBrace{} \markdownRendererBackslash{}right)\markdownRendererDollarSign{} sur \markdownRendererDollarSign{}\markdownRendererBackslash{}mathcal\markdownRendererLeftBrace{}F\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererCircumflex{}\markdownRendererLeftBrace{}\markdownRendererBackslash{}perp \markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererDollarSign{} . 4. Calculer la distance de \markdownRendererDollarSign{}J\markdownRendererDollarSign{} à\relax